有些原本在TVB投放逾千萬元廣告的大客戶，突然將廣告開支「歸零」

雖然黎瑞剛狠批TVB節目，但卻大讚被人批評為中共維穩以及立場偏頗的新聞部公正，而因為2019年掀起的社會運動，有網民在討論區發起抵制廣告商行動，至今仍未停止。黎瑞剛表示，這些行為損害了公司廣告收益，有些原本在TVB投放逾千萬元廣告的大客戶，突然將廣告開支「歸零」。他力撐新聞部立場公正，又指網民針對廣告商的行動屬違法，希望當局採取措施阻止。

有前廣告界人士向《蘋果》指出，網民抵制並非廣告商放棄在TVB投放廣告的單一原因，「有部份嘅市民覺得TVB新聞立場偏頗，而新一代嘅觀眾亦覺得TVB嘅節目並冇進步，十年如一，恃住自己係大台，食老本。」
他指出現時除了TVB，亦有ViuTV等免費電視，YouTube、Netflix等網上平台亦有豐富及多元化節目內容為香港人提供娛樂，「所以除咗政治因素外，社會嘅進步，整個娛樂資訊生態環境嘅改變，都係做成TVB流失年輕一代嘅觀眾，同埋以年輕一代觀眾為目標嘅廣告商。」亦有業界人士指，現時仍有不少品牌不怕抵制，在TVB投放廣告。

都冇人抵制，俾完嬲嬲啲人咪又係買

我係廣告商，我都不怕抵制啦

唔落佢廣告係因為佢食老本啫

D商家唔係tvb落廣告，有無犯國安法？